什麼是氚？排入海的核廢水有無害？

氚（tritium）是一種氫放射性同位素，專家表示只有在極大量情況下才會危害人體。氚有多種實際用途，包括製造核武、醫學用的生物顯影劑或逃生口標誌等須在黑暗中發光的物品等。

日本一般核電廠產生的含氚水排放入海時，標準值是每公升不超過 6 萬貝克。東京電力在排放前會先把核廢水用海水稀釋百倍以上，每公升含氚量將不到 1,500 貝克，是日本境內標準的 1/40。

各國對氚的容許值不同，以飲用水含氚上限值來看，世界衛生組織（WHO）標準則為每公升 1 萬貝克。因此，日本排放入海標準約 WHO 國際標準的 1/7。

專家怎說
日本大分大學（Oita University）輻射風險評估專家甲斐倫明告訴法新社，控制核廢水的稀釋濃度與排放量很重要，「科學家普遍有共識，（核廢水排放）對健康的影響很微小，但排放核廢水不能說風險為零，這就是爭議所在」。

倫敦帝國學院分子病理學專家湯瑪斯（Geraldine Thomas）表示，氚「一點也不會構成健康風險」，況且排入太平洋後還會有稀釋效應。她表示，碳-14 也不會危及健康，反倒是目前海水中所含汞「應該比任何福島產品」更讓消費者憂慮。她還說會「毫不猶豫」食用福島海產。

日本經產省 2019 年規劃排入海洋或蒸發後排放進大氣等核廢水解決方案，國際原子能總署（IAEA）去年表示 2 種方式「技術上均可行」。

真

福島核廢水排入海 來龍去脈一次看

BOT

無害？飲咗先講啦

之前講過無數次，直接copy

直接飲用係唔得，但分階段溝淡後再排入大海後會自然稀釋，最終就會達到接近無影響，唔係叫你直接攞黎飲，呢幾日見到成連登仔係到話既然無事做咩唔直接飲，認知上已錯，從來唔係話直接飲無事，係講過入大海溝淡後無事。

大亞灣嗰個咪排得仲撚多你咪又係日日飲

我唸起cody's lab條友真係飲過重水哈哈

baby kingdom師奶：去完日本返嚟會生畸型bb

佢地唔好去最好

飲撚完你咪又係話做假, 其實係蒸餾水, 你哩d人收收皮先啦

又一個新post

是嗎

部份連登仔都好似d師奶咁